有線短期決定是否接納新收費電視牌照

九倉（0004）主席吳天海表示，九倉決定不向有線寬頻（1097）提供資金，是因為有線寬頻轉虧為盈的機會偏低，並將短期內決定是否接受新收費電視牌照。

吳天海表示，有線寬頻過去8、9年都處於虧損，相信中短期轉虧為盈的機會偏低，資金流疲弱，九倉決定不再額外提供財務支持。
能否繼續營運 要視乎能否找到新支持

他表示，今後有線去向，要視乎能不能找到新的支持，如果找不到，就要去改革來繼續營運。

吳天海稱，未來幾星期或幾個月，情況較為緊張，有線寬頻已委任3人小組，即吳天海、關則豪及徐耀祥，處理未來業務方向。

現有的收費電視牌照將於今年5月底到期，政府已於去年12月批出新的為期12年的牌照。吳天海表示，會在財務顧問協助之下盡決定會否接受及承擔新牌照，以及如何處理免費電視及電訊牌照。